純討論，當日英國有冇可能企硬唔交還香港？

真係打死都唔還會點？大陸都唔敢出兵架啦！

講經咩 唔還都還左 早幾日係咪有cia密件話如果唔還 中其72小時內武力奪港

大陸當日就係敢出兵,英國佬先迫住還

當時大陸未發達,爛身爛勢,唔怕同英國佬打

瓷器(英國)撼缸瓦(大陸),英國佬先買大陸佬怕,

今時今日大陸發左達可能真係唔敢打

嗰陣唔係話戴卓爾夫人話打，俾國防部長撳住話無美軍幫手唔夠打，補級線太長之類咩？

除非美國佬肯射核彈,唔係好難打,長時間守守到美國破產

成班少學雞；關乜打唔打事，個時英美同老共 fd 仔來，美國直頭想賣 F16 比老共，而且英本身有左膠同工（共產）黨起到吹風叫還。英美既想法係老共會將香港繼續做一個窗口，鬼撚知會咁

鄧小平條仆街話要不惜一切用武力收回香港
六四你都有眼見 條仆街乜都做得出

80年代既大陸會唔會夠二啲同盟軍打呢

講到尾,咪就係如果唔還香港,老共敢出兵,咪唯有還囉

還唔還,英美一向都係當香港係窗口架啦

無記錯當時係因為要批出誇越97年既地契時，有人向當時總督講要傾97後既安排。
當時文革完咗無耐，成個中國經濟百廢待興，加上北有蘇聯而南有越南，係咪真係咁有條件去打真係難講。
而且，中越邊界戰都反映咗老解當時既實力真係...好一般

咁撚細嘅地方，英國佬仲要諗埋撤走啲平民婦孺子餘，仲要考慮潛伏咗香港班共狗，同埋啲新界佬

連登d小學雞真係好搞笑
成日以為打仗好似打機咁 禁個制出兵就搞撚掂
打仗要兼顧補給 最起碼糧食 燃油 香港全部都冇

而且係二戰後 英國係亞洲區既殖民地都相繼獨立
係英國老家補給物資 路途遙遠 費用驚人
就算俾你打得贏都係慘勝 咁打黎做咩

所以只好焗住還？

Cost>Benefit就還架啦 同你有親咩

其實歸英派最白痴

根本英國就冇諗住長hold香港，只係借香港來promote britsh culture, free trade 和傳教。

要香港 vs 定要中英友好關係，英國係揀後者。

根本英國人唔會對收回香港呢樣野有興趣，一國兩制係最合乎英國人的利益。因為英國人只係想在中西貿易中分多些market share。根本冇左香港呢個責任或負擔，英國人更開心。

英國情願收勁多印巴中東移民，都唔肯收香港人,所以每次聽到有恐怖襲擊, 真心恭喜英國佬求仁得仁

英國佬正仆街
推全港幾百萬人落火坑之後仲要走出黎講風涼話

英國佬不嬲同中共打龍通，當年發展香港成國際大都會都係中共嘅意思，香港發展得唔好中共要嚟都無用，所以先迫英國繼續統治香港，其實英國佬早就想將香港還番畀中國